\Huge
\textbf{Resumen}\\

\normalsize
En este informe se detalla el trabajo de estudio, diseño e implementación de una plataforma experimental para la evaluación de sistemas híbridos de energías renovables a partir de pilas de combustible de tipo PEM-FC (\textit{Proton Exchange Membrane Fuel Cell}). Esta plataforma consiste en un sistema de conversión electrónico de tipo CC-CC aislado, de topología puente completo; monitoreado mediante la medición de sus estados, y controlado por una excitación de tipo PWM (\textit{Pulse-Width Modulation}) provista por un DSC (\textit{Digital Signal Processor}) de alta performance. Este sistema es requerido para poder adaptar la tensión variable que entrega una pila de combustible a una tensión de salida fija para conectar a un bus común de corriente continua. 



\vspace{1cm}
\Huge
\textbf{Abstract}\\

\normalsize
Parturient montes nascetur ridiculus mus. Pulvinar etiam non quam lacus suspendisse faucibus. Fusce id velit ut tortor pretium viverra suspendisse potenti nullam. Porta non pulvinar neque laoreet suspendisse. Pellentesque id nibh tortor id aliquet lectus. Semper viverra nam libero justo. Vitae tortor condimentum lacinia quis vel eros donec. Ullamcorper velit sed ullamcorper morbi tincidunt. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus. Non curabitur gravida arcu ac tortor dignissim convallis aenean. Fringilla urna porttitor rhoncus dolor purus non enim praesent. Eget aliquet nibh praesent tristique magna sit amet purus gravida. Orci porta non pulvinar neque. Id porta nibh venenatis cras sed felis. Id neque aliquam vestibulum morbi blandit cursus risus at.\\